{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073077",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉덕사"
    },
    "text": "奉徳寺\\n\n慶州北川の近く\\n\n元々新羅時代の第34代、暁星(ヒョソン)王が父王の聖徳王の冥福をために建てた寺院だ。慶州ブクチョン(北川)近くにあったが、現在、全焼して社次ㄹトだけが残っている。二王度量(仁王道場)を開設したという記録も見られる。また、新羅第35代の景徳王が父王の聖徳王の冥福を祈るため、黄銅12万斤をかけて大きな鐘を作って、完成を見ずに死ぬと、その息子恵恭王(惠恭王)がその意思に沿って771年の鐘を完成し、奉徳寺に付け、その鐘を《聖徳大王神鐘(聖德大王神鐘》と呼ばれるようにした。後に慶州に大きな洪水が起きて寺がブクチョン(北川)に葬られることになると、1460年(世祖5)鐘を霊妙士(靈妙寺)に移してくれたし、今は国立慶州博物館に展示されている。この鐘を作る時、赤ん坊を試走したという伝説が伝わって''エミレーの鐘''といい、国宝第29号に指定されて慶州国立博物館に保管されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "奉徳寺はどの時代に建てられましたか？",
            "answer": "奉徳寺は新羅時代の第34代、暁星(ヒョソン)王が建てました。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺はどこにありますか？",
            "answer": "奉徳寺は慶州北川の近くにあります。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺には何が残っていますか？",
            "answer": "奉徳寺は全焼しましたが、社次ㄹト(そしょ)だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺にはどんな鐘がありますか？",
            "answer": "奉徳寺には黄銅12万斤をかけて作られた大きな鐘があります。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺にある鐘の名前は何ですか？",
            "answer": "奉徳寺にある鐘は《聖徳大王神鐘(聖德大王神鐘》と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺の鐘はどこに移されましたか？",
            "answer": "奉徳寺の鐘は1460年に霊妙士(靈妙寺)に移されました。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺の鐘はどこで展示されていますか？",
            "answer": "奉徳寺の鐘は現在、国立慶州博物館で展示されています。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺の鐘はどのような伝説がありますか？",
            "answer": "奉徳寺の鐘は作る時、赤ん坊が試走したという伝説があります。これは《エミレーの鐘》として知られています。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺の鐘は国宝に指定されていますか？",
            "answer": "はい、奉徳寺の鐘は国宝第29号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "奉徳寺の鐘はどこに保管されていますか？",
            "answer": "奉徳寺の鐘は慶州国立博物館に保管されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 340
    }
}